# 9. Корабль на реке Рейн

Управляемый автопилотом корабль двигается по реке Рейн с юга на север (на карте снизу вверх), держась от берегов реки на безопасном расстоянии.

У корабля имеется четыре сенсора, которые постоянно измеряют расстояние до ближайшего объекта на воде. Сенсоры направлены вперед, направо, налево и назад от корабля. Автопилот использует данные сенсоров для управления кораблем. Также каждую минуту данные заносятся в специальную таблицу. На рисунке приведено местоположение корабля на 120ой минуте.


![](s09-1.png)

| Минута | Спереди | Сзади | Слева | Справа |
|--|--|--|--|--|
| 120 | 9 | 6 | 5 | 3 |
| 121 | 16 | 10 | 6 | 2 |
| 122 | 12 | 8 | 4 | 4 |
| 123 | 24 | 10 | 6 | 4 |
| 124 | 9 | 14 | 4 | 6 |
| 125 | 28 | 16 | 5 | 5 |
| 126 | 16 | 28 | 6 | 4 |
| 127 | 12 | 16 | 7 | 4 |
| 128 | 8 | 14 | 6 | 4 |

## Вопрос

В какой-то момент поперек пути следования корабля оказалась одна баржа, и корабль автоматически повернулся в ту сторону реки, где было больше места.

На какой минуте это случилось?

[Täisarv]

## Ответ

Правильный ответ: 124.

## Объяснение ответа

На 124-й минуте протяженность свободного пути перед кораблем уменьшилась с 24 единиц до 9 единиц. При этом корабль двигался в сторону левого берега (раньше правый берег был на расстоянии 4 единицы, а левый 6 единиц, но теперь правый берег оказался от корабля на расстоянии 6 единиц, а левый - 4 единиц).

Протяженность свободного пути перед кораблем также уменьшалась на 126-й и 128-й минутах, но тогда корабль не перемещался на другой берег реки. Значит, 124-я минута — единственная, которая соответствует описанию.

## Категории

- Понимание информации
